[#section-terms]
[glossary]
== Список терминов

BSP (board support packages):: пакеты поддержки платы
PCB (printed circuit board):: печатная плата
real-time system:: система реального времени
non-real-time system:: система общего назначения
event-driven system:: событийно-ориентированная система
time-sharing system:: система с разделением времени
scheduler:: планировщик
preemptive scheduling:: вытесняющее планирование
clock interrupts:: тактовые прерывания
jitter:: джиттер
round-robin:: круговое обслуживание
static time scheduling algorithm:: статическое планирование
rate-monotonic scheduling:: монотонное планирование скорости
tick hook functions:: функции перехвата, вызванные прерыванием тика
idle hook functions:: функции перехвата, вызванные задачей ожидания
trace:: трассировка
interrupt:: прерывание
interrupt vector:: вектор прерываний
Full interrupt nesting model:: модель полной вложенности прерываний
scheduler:: планировщик
Third party contributions:: сторонние контрибуции
core of the kernel:: ключевая часть ядра
porting::  портирование, перенос
port:: порт (в курсе встречается использование термина в двух значениях: портированное ПО и порт ввода-вывода)
best-fit:: алгоритм наибольшего соответствия
deeply embedded:: глубоко встраиваемые
task prior state:: предшествующее состояние задачи
ready (task state):: готова к выполнению
running (task state):: выполняется
blocked (task state):: заблокирована
suspended (task state):: приостановлена
resume operation:: операция возобновления
run tasks in a time slice manner:: выполнение задач в режиме «нарезания времени»
direct task notifications:: прямые уведомления о задачах
callback:: функция обратного вызова
fixed-function accelerators:: ускорители с фиксированными функциями
toolchain:: тулчейн
ISA (Instruction Set Architecture):: архитектура набора команд, в курсе используется аббревиатура
trap:: ловушка
CSR (Control and Status Register):: в курсе не переводится
EEI (Execution Environment Interface):: интерфейс среды выполнения, в курсе используется аббревиатура
cross compiler:: кросс-компилятор
sanity test:: тест на работоспособность
tool flow:: поток инструментов
coroutines:: сопрограммы/корутины
