[#section-terms]
[glossary]
== Список терминов

toolchain:: инструментарий, набор инструментов
high-level/low-level languages:: языки высокого/низкого уровня
static analysis:: статический анализ
instrumentation:: инструментирование
introspection:: интроспекция
compiler-driver:: драйвер компилятора
bottleneck:: узкое место
runtime profile:: профиль времени выполнения
loop unrolling:: развертывание циклов
inlining:: встраивание функций или инлайнинг
instruction scheduling:: планирование инструкций
register allocation:: распределение регистров
benchmark:: тест производительности
stack frame:: кадр стека
buffer overflow:: переполнение буфера
coverage file:: файл покрытия
code layout:: размещение кода
sampling profiler:: семплирующий профилятор
call site devirtualization:: девиртуализация вызовов
instantiate:: инстанцировать
dead code:: мертвый код
comprehensive test suite:: комплексный набор тестов
rich performance profiles:: расширенные профили производительности
ELF targets:: целевые платформы ELF
sub-architecture:: субархитектура
SoCs:: однокристальные системы
print debugging:: отладочная печать
sanitizer:: санитайзер
assertion:: в курсе не переводится
breakpoint:: точка останова или контрольная точка
backtrace:: в курсе не переводится
single-stepping instructions:: пошаговые инстукции
